Maar in deze scheiding, Ik associeer je alleen met de goede; en ik zal getrouw de wacht u dat altijd, je moet gedaan hebben me veel meer goed dan kwaad, laat me nu wat scherpe pijn.
O God zegene u, God vergeef je!"
Wat extase van ongeluk kreeg ik deze gebroken woorden uit mijzelf, weet ik niet.
De Rhapsody naar boven kwam in mij, zoals bloed uit een actieve wond, en stroomden eruit.
Ik had haar hand op mijn lippen enkele nare momenten en dus liet ik haar.
Maar ooit daarna herinnerde ik me, en kort daarna met sterkere reden--dat terwijl Estella keek me alleen maar met ongelovig wonder, de spectrale figure van Miss Havisham, haar hand nog steeds op haar hart, leek alles opgelost in een gruwelijk stare van medelijden en schuldgevoel.
Alle gedaan, alle pleite!
Zozeer werd gedaan, en dat ging ik bij de gate, het licht van de dag leek van een donkerder kleur dan toen ik ging .
Voor een tijdje, ik mezelf verborgen tussen enkele lanen en paden, en vervolgens uit te lopen naar Londen.
Want ik had op dat moment gekomen om mezelf zover te gaan dat ik kon niet terug naar de herberg en zie Drummle; dat ik het vertikte om gezeten op de coach en worden aangesproken; dat ik niets kon doen half zo goed voor mijzelf als band zelf.
Het was na middernacht toen ik over London Bridge.
Het nastreven van de smalle fijne kneepjes van de straten die op dat moment verzorgde reizen nabij de Middlesex oever van de rivier, mijn readiest toegang tot de tempel was vlakbij de rivier, via Whitefriars.
Ik had niet verwacht tot aan morrow; maar ik had mijn sleutels, en zo Herbert waren naar bed gegaan, kon je naar bed zelf zonder hem te storen.
Aangezien het zelden gebeurd dat ik kwam uit op die Whitefriars gate na de tempel werd gesloten, en ik was erg modderig en vermoeide, ik niet slecht dat de night porter onderzocht mij met veel aandacht als hij het hek een beetje open voor mij.
Om zijn geheugen Ik noemde mijn naam.
"Ik was niet helemaal zeker, mijnheer, maar ik dacht dus.
Hier is een opmerking, sir.
De boodschapper die hij zei zou u zo vriendelijk willen zijn het lezen van mijn lantaarn?"
veel verrast door de aanvraag, nam ik de opmerking.
Het was gericht aan Philip Pip, Esquire, en bovenop de superscription waren de woorden, "LEES DIT, hier."
